南港島線倘致迫爆 金鐘或關閘機

【明報專訊】南港島線東段下周三（28日）通車，港鐵預計金鐘站轉乘人流將增加，有需要時將實施人流管制措施，如暫停部分閘機或部分到月台的電梯。海洋公園則指與港鐵有溝通機制，若下班繁忙時間金鐘站人流過多，園方將延長開放時間，並呼籲乘客繼續逗留園內。

海洋公園或延長開放留客園內

港鐵昨日於海洋公園站舉行南港島線啟用慶祝典禮，港鐵車務總監劉天成在典禮後指出，南港島線通車將增加荃灣線和港島線人流，港鐵將加派人手，包括月台助理等協助乘客。因應金鐘站轉乘人流增加，港鐵將於有需要時（包括繁忙時段）實施人流管制措施，例如關閉部分閘機及扶手電梯，以減少進入月台的人數等。

劉說，金鐘站部分月台早前已完成擴闊，港鐵亦加密非繁忙時段班次，相信有助疏導人流。另他指港鐵早前已安排500名員工為新線做壓力測試，模擬處理不同緊急情况；自10月試行營運以來，新線無再出現與信號系統相關問題。

出席典禮的海洋公園行政總裁李繩宗說，南港島線開通對園內人流及收益均帶來好處，但暫時難以評估相關增幅。李指園方與港鐵有溝通機制，當金鐘站人流過多，園內將會廣播，呼籲乘客繼續逗留園內，預留時間乘車。他續指海洋公園在夏季高峰期關門時間為晚上8時，預料可避開金鐘站的下班繁忙時間，有需要時亦會延長營業時間，協助疏導車站人潮。

大家可以返返公司OT多幾個鐘先

正，放工返唔到屋企就去op玩

坐巴士出返去唔得咩

依家下午六半已經沙甸魚
到時咩環境

海怡果班恨咗地鐵咁耐，你叫佢坐返巴士？
佢同你死過呀

on9

金鐘本身已經多人到要間唔中關閘

金鐘開始多人...

而家應該可以封站

到底金鐘要等多幾多班車先上到車

類似東涌迪士尼線

正

地鐵高層又唔駛你班蟻民逼地鐵 封咪封囉

佔鐘

某幾個塞車時段，出銅鑼灣，金鐘呢d地方
由正常20-30分鐘，塞起上黎個半-2個鐘

正式啟動！！！！

逼喺一個站轉車好好玩呀

好在南港島線得三卡，行足八卡仲得了既

地個站黎封站

起

南港島點解唔停埋灣仔

恐怖襲擊真係大鑊

好早期有plan
仲諗住整埋跑馬地

跑馬地c9.jpg

而家呢個港共政府點會

好反智

點解唔學日韓開啲快車
唔肯飛站 條線又愈開愈撚長
30卡車都塞撚爆啦

冇軌點飛

##fatc

開撚埋沙中線
應該要日日派警犬包圍金鐘站

狗鐵講到整個四線轉車站好似好撚威咁，打撚晒 j,

玩撚死自己就真

到每小時限1000人入閘，大家要屍殺列車咁鬥快衝入金鐘

追尾

有返工無放工

我係汪明荃，而家係放工繁忙時間......我係汪明荃，而家係放工繁忙時間......我係汪明荃，而家係放工繁忙時間......

但𠵱家係咁加站都唔係路

好波！
即係話成個計劃根本唔work

直接封撚埋個站啦

無得講 下一站金鐘

On9

創作力量同幻想 會嚇你一跳

on 撚鳩，乜都係金鐘轉實死ga

迫不及待想玩玩了

人多所以要封閘，乜撚logic

根本係政總防衛一部分，記唔記得928封金鐘站

依家已經話要封閘，第時沙中線開埋就直情成個站封咗佢

當年好似係跑馬地既居民反對設站

好撚戇鳩
條線起多個站去中環係咪會死

好似係因為居民反對先唔搞跑馬地站
而灣仔就話施工困難

中環未一樣多線

撞車呀追尾

起碼分流到一班人先
最少都分流到部分要過海嘅人去東涌線
唔駛成班人塞喺度逼荃灣線

過幾年起埋沙中線我睇你點死

要迫到行年宵咁

根本要起多層荃灣線月台先得

根本唔應該係金鐘
上環中環都好d

雙層列車咪得囉

香港邏輯

m記多人排隊，所以唔開幾個收銀

返工仆緊街，金鐘突然多左海怡班返工友

中環站至少大好多先

曾經有呢個方案(同埋有跑馬地站)
不過後來冇咗件事

以m記嚟講應該係唔俾人入舖入面

兩者意思有分別
追尾係撞車嘅一種，指從後撞向前車
而撞車泛指任何方向嘅踫撞

金鐘開始多人

早排試過由大圍返中環
轉親車都塞幾班

現時添馬站太遠

東段同西段冇誘因延長, 金鐘月台走向同附近施工未必容許

果條傻鳩真係衝出嚟柒